梁愛詩：特區政府不一定要聽駐港國安公署的意見

估唔到詩姑咁有幽默感

全國人大常委會本月28日至30日再開會，基本法委員會前副主任梁愛詩估計，港區國安法將於月底通過，又估計當局不公布港區國安法所有條文，以免引起社會衝突，認為人大常委會已充分諮詢各界人士。梁愛詩在本台節目《議事論事》表示，草案在本港引起不同意見，但人大常委的意見可能比較一致，而且人大法工委亦公布草案說明，中央亦諮詢人大、政協代表及本港法律界人士，認為已經有足夠討論讓中央參考。

梁愛詩相信，中央會於港區國安法草案列明，何謂保留管轄權的「特定情況」，重申駐港維護國安公署的角色並非「太上皇」，特區政府並不一定要聆聽公署的意見。她又認為，過去一年本港的示威活動中，示威者高叫港獨及「光復香港，時代革命」的口號，反映示威者想分裂國家和顛覆政權，指港區國安法可以根治，認為如果中央不管，香港日後會變成有如台灣的情況。

講出黎唔笑個下好野

仲講到明嗌口號已經=會被捕添乜撚野針對少部份人

變台灣咪好囉

希望各位巴絲打支持知識頻道，做好思想準備！

台灣係咩情況，
一中原則下，都係係中華人民共和國

第二個回覆嘅巴打已經講咗三個重點之一

公然顛覆国家政權?

第三個回覆嘅巴打再講咗三個重點之二

港共有冇試過唔聽中聯辦？

第四個回覆嘅巴打已經講埋最後一個重點

我哋就係想香港變台灣

咪就係中國不可分離嘅一部份囉

你講緊梁愛詩係特區政府先

WHY NOT BOTH

唔講以為台灣以前係特區依家獨立咗出嚟
屌你老味 現實係共產黨未試過有一秒係統治過台灣 但就講到好似自己地方咁真係終極厚顏

咁撚幽默

唔聽算唔算分裂國家

中央政府對香港擁有全面管轄權
你有冇聽書㗎

#問緊梁愛詩

香港係一國兩制
香港係高度自治
0708有雙普選
香港有集會自由

仲有無其他笑話？

中國製地圖上邊嘅中國係有台灣嗰一點，咁台灣仲唔係屬於中國嘅？

特區政府不一定要聽駐港國安公署的意見，但駐港國安公署可以直接送你中

白頭魔女：串謀煽惑他人顛覆国家政權
特區政府：蓄意串謀顛覆国家政權

人人有份 永不落空

Who will believe lip service?
Will she dare putting it down in writing endorsed by Carrie Lam?

特區政府並不一定要聆聽公署的意見

呢排啲官員忽然間多咗好多幽默感

唔聽，簡直係攞石頭砸自己隻腳

中國？

你有冇睇清楚㗎，係要特首請求公署幫忙先至可以啟動機制

我哋香港係有高度自治、港人治港，免於被中央機構干預，可以以專業態度保障人權為原則執行法律。我哋唔會有政治審查，唔會有政治干預，西環會乖乖合埋自己把狗口，我哋嘅司法系統十分健全，法官可以做到政治中立，也會積極跟進警察虐待犯人嘅案件。香港嘅律政司係最公正，從來唔會有政治偏見，唔會話示威者係曱甴，唔會徇私。

你諗吓香港制度咁健全，官員咁專業，有乜可能會冇辦法企硬？

開玩笑

律政司負責檢控

佢哋咁公正一定會控告梁愛詩

條文寫到明係「指導」喎

唔係意見

CCP promised under an international treaty that Hong Kong enjoys high degree of autonomy - to paraphrase that - Hong Kong government has never been intended to endorse CCP’s order or mandate as its default position.

咁《基本法》都寫, 係香港法院要求下, 先可以啓動人大釋法機制

事實係點？ 人大鍾意點就點架啦

《基本法》其實同廢紙無分別

佢知道香港人大壓力，俾個機會大家減吓壓

你諗吓中央政府幾關懷香港人

鳩噏

人哋好認真咁樣講緊個笑話

唔該俾返啲尊重

係囉連一國兩制都唔係
直接係中國一個省 有咩問題？

CCP overrides at the END.

老師教你你都可以唔聽嘅啫

你係有唔聽嘅自由
不過佢有斬死你嘅權利

信果個真係

你真係唔識㗎喎

中國政府對香港係有全面管轄權，基本法話你可以做啲野，嗰個本身就唔係唯一選項。所以行政長官、全國人大常委會都可以自己啟動釋法程序。明唔明白呀！咁都唔識！

#屌唔小心又分享咗個笑話添

我相信佢係攞自己嗰個標誌性嘅白髮嚟做擔保

佢講嘅嘢係真

台灣唔係省？係市咩？

點解呢個中国城市咁幸福會有民主選舉

In the beginning, as well.

haha
ok.

有冇記者幫手問吓特區之首西環……呀唔係，林鄭月娥

係呀，唔需要聆聽，只需要按照國安公署指示做就得

梁愛屍係咪屍變 ? 知唔知自己講撚緊乜 ?